加拿大國會否決不信任投票 杜魯多驚險保住權位

加拿大總理杜魯多及其政府周三在國會進行的一次變相的不信任投票中，順利過關。在關鍵一刻，其中一個反對黨表態支持杜魯多政府，讓他避過被趕下台的風險，可以繼續執政。

反對黨保守黨在國會內提出一項動議，要求成立一個委員會調查今年初新冠肺炎疫情肆虐期間，杜魯多及其政府是否徇私，批出合約給他的朋友。杜魯多認為這是一項變相的不信任動議。點票結果顯示，180票反對，146票贊成，議案被否決。

雖然杜魯多在1年前舉行的大選中成功連任，但他所屬的執政自由黨在國會下議院內所佔的議席不過半數，需要其他政黨支持，才可推動政策。周三表決時，其中一個反對黨新民主黨表態支持執政自由黨，指國會應該繼續與政府合作，協助加拿大人克服這場疫症。

杜魯多保住權位，意味著加拿大毋須再次提早舉行大選。加國的新冠肺炎疫情近期出現反彈跡象，新增確診個案再度上升，令人擔心隨著嚴冬降臨，疫情可能會進一步惡化。根據約翰‧霍普金斯大學提供的最新數據，加拿大至今共有接近20.8萬宗確診個案，9800多人死亡。

周三表決之前，杜魯多向國會議員發表講話：「加拿大人民不想大選。不過，加拿大人民需要知道：他們的國會是繼續做有建設性的工作的。」

唔知侵侵會唔會咁好彩呢

trump都彈劾唔成功

大選呀講緊

其實杜魯多有咩政績?而家佢民望係點?

雙面人杜魯多

由15年既超新星一舉攞到議員過半完全執政，去到上年選舉後變成少數政府

議會過半

政績就係引入更多藍屍

即係識做show
Gay 原住民 女人 黑人
次次要扮晒喊 真係好撚煩